點解周街都有roadblock查車而地鐵站無？

公平咩？而家鐵路唔係交通工具咩？